20多年來最嚴重事故 港鐵或至少罰2,000萬

信號故障由早上11時14分開始，逾9小時仍未修復，是20多年來延誤時間最長的一次。根據票價調整機制，港鐵今次事故或至少要被罰2,000萬元，金額於下年度用來提供即日第二程回贈優惠。

究竟咩事

下年加返1成

封左頂 最多罰15M

2千個？？？黨鐵馬屎坑係咁兒加你幾豪子一朝都贈番突啦！！！

金額於下年度用來提供即日第二程回贈優惠。

要消費先有回贈咁叫罰咩？依啲叫promotion咋掛

全體減薪

董事：屌 要賠錢 下年加佢老母價

垃圾
戇鳩
咁叫罰款
你話回返錢比坐過港鐵既市民就話姐
第二程九折
真係屌你老味戇鳩鳩

有上限

公就我臝。字就你輸。
高鐵起之前。未定案就設計定比一地兩檢。

狗鐵好波

港鐵最大股東.....

【20：35】觀塘線故障至今將近10小時破紀錄，港鐵將被罰2,500萬港元

港鐵觀塘線於今晨11時許發生故障，至今已逾9小時，服務仍未回復正常。政府於2013年檢討港鐵票價調整機制後，加入「服務表現安排」，港鐵若服務延誤逾30分鐘便會被罰款，透過「即日第二程車費九折優惠」回饋乘客。延誤達4小時的事故，港鐵至少會被罰500萬港元，隨後每多一小時，便多250萬港元，不足一小時亦作一小時計算。當局早前宣布，將每宗事故最高罰款額由1,500萬港元，提升至2,500萬港元，今次事件相信港鐵或須被罰此上限金額。

上限係25m先啱

用支那車抵死自己攞黎搞

信號故障都關車事

係囉on99

係時候大手入66

一日4M人次用平均10蚊一程 大半日都回本啦

由Cisco轉撚晒用華為，唔故障我切啦！

港鐵觀塘線今早約11時05分出現信號故障，經過10小時，至晚上9時05分仍未修復，觀塘線列車維持每5分鐘一班，來往黃埔及調景嶺站的行車時間預計需要額外5至10分鐘。根據今年6月生效的最新票價調整機制，若證實今次事故是在港鐵控制範圍內引起，港鐵最少需繳交2000萬元罰款，超過去年全年的罰款總額。

根據目前的票價調整機制，港鐵須就每宗在其控制範圍內的嚴重服務延誤，即31分鐘或以上的延誤繳交罰款，撥入票價優惠帳戶，用於有時限的「即日第二程車費九折優惠」計劃讓乘客使用。在現行機制下，延誤4小時的事故罰款為500萬元，其後每個小時或不足一小時遞增罰款250萬元，至2500萬元「封頂」。

今次觀塘線信號故障，延誤由今早11時05分開始，截至晚上9時05分已達10小時，根據機制罰款為2000萬元。若港鐵繼續未能及早修復故障，罰款將在今晚11時05分，累積至「封頂」金額2500萬，此後即使故障仍未修復，有關賠償給乘客的金額依機制也不會再增加。

運輸及房屋局今年3月在立法會回覆議員提問時表示，港鐵在2016年因故障及延誤須撥出1350萬罰款，故今日單一宗事故引起的延誤，若最終證實是由港鐵公司控制範圍內的因素引起，港鐵須撥出的罰款總額，已超過去年全年的總數。

港鐵在過去一個多星期已發生多次事故，上周五（7月28日）下班繁忙時間，荃灣線有電力故障，令觀塘線及港島線服務亦連帶受影響；翌日（7月29日）馬鞍山線及荃灣線分別有月台閘門及信號故障；至7月30日下午，荃灣線再有信號故障，是連續第三日出事；昨日下午輪到港島線堅尼地城站和西營盤站之間發生信號故障，連同今日事故，短短9天內已發生5次故障。

就今日觀塘線事故，港鐵發言人下午表示，今早約11時05分，觀塘線牛頭角與藍田站之間出現信號故障，已即時安排工程人員跟進，列車駛經有關路段時要減速行駛，列車班次亦須調查。港鐵並一度安排免費接駁巴士來往受影響車站。

再調高個上限

又加價

貪平

罰款都有上限

最後又係香港人找數 有咩分別

散紙黎啫

應該禁止加價20年
罰乜撚野錢
又益垃圾政府

用大陸野係咁架啦

用你地d錢嚟交咋

有上限，慢慢整啦

回你老母咩

師兄識野，轉哂華三😂

連登仔外行人笑內行人
華為雖然蝗國野 但料絕對唔差

唔係XTE咩

笑

其實罰幾多都係左手交右手

出年要加幾多車費呀

每個鐘罰一年減1%票價啦
好快可以貼錢搭車

99.9%

一年搵咁多怕你條毛

到底點解最近會成日故障

100%專登
咁先有理由又加價

而家唔整捱到收車先整起碼仲可以行車
而家一整如果衰起上黎行唔番就仆街喇
所以今日應該都係會維持住5分鐘一班

整返好未？

老化
轉新signal新c車
新人多，舊人退緊休

Btw可加可減機制一直只加冇減終於改埋名

內行人笑而不語

料唔差，係成日壞啫

天氣熱

點解唔係計受影響人次 x 時薪?
阻人返工/ 用馬路燒春袋呀

9 個鐘如果阻到10萬人 x 9 小時 就要罰 10萬 x 32蚊以上 x 9 = 27xx萬

一講完就話好番

跟住下年度申請加價

個或字係做乜撚

至少就至少，加個或字戴頭盔

料唔差！software 中bug jei

都未轉新系統 同埋未必關c train事

應該將全部高層人工計法 變2萬蚊底薪 其他變獎金 出一次事扣一萬 等你班撚屌壞車壞得咁過癮呀拿

狗鐵即係狗鐵，連畀人罰錢都係諗點樣縮數

罰夠 20 億, 之後又嚟世紀供股

屌你老母個臭閪你個腦係咪生少左忽呀？

用下你個閪腦啦，唔關車事唔通關你個腦癌仔事呀？

叫得信號就有發出同接收架啦你係咪癡撚柒鳩線架屌你個傻鳩

架車唔收信號唔同你部電話接收mtr信號呀？

係唔撚關事既話你老豆當年射落牆到都生到你出黎啦，使撚你老母接收你老豆d信號咩。

屌咁都問得出，你點解唔鳩問下關唔關港鐵班minions事呀，信號唔使關架車事咁condom都唔關你老豆事然後生撚左你個鳩仔出黎啦

狗鐵: 又有得加價

跟住就會話：
港鐵公司服務大眾多年，而家比番優惠大家
屌，明明d錢係罰既

重要第二程，話唔定有人係成日來回香港、中國/香港、澳門，次次都過夜，次次都冇優惠屌佢老母

屌，d錢我地嫁
即係A車死B，A用B 既錢賠比B ，做乜撚呀

用 windows 唔死先奇

呢頭折扣、個頭話信號系統更新要加價
屌佢老母折完貴過本身

你收皮啦 華為唔差都講得出

次次明明係因為罰款而衍生出黎既回贈
都被狗鐵包裝到係佢大發慈悲優惠俾你既咁

年賺過百億 罰就罰嗰二千萬

準時百分比係咪仲係99.9%

又有藉口加價

睇下華為出咩啦
電話就算罷啦
emmc 可以 "優化" 成 UFS 都講得出
大型router果類野係唔算差既 ...

咪又係左手交右手

有邊次唔係信號故障

99.85% , 四捨五入 又贏

笑到仆街

下年加返個靚價黎確保收支平衡

係連登毒撚眼中爲淨係得電話業務
講落去都曬時間

笑閪死

巴打係咪今日受影響嘅其中一個

笑死

係你眼中得你知華為係做咩業務
講落去都曬時間

坐咗幾耐呀你

笑撚死

巴打好燥

你估狗鐵會放過你班港豬咩？

痴撚連續5日出事。垃圾9鐵

或 即係唔一定啦
至少 即係肯定啦
或得又點至少

笑死
好想睇條友咩反應
推

條垃圾可能縮咗落老豆個condom度喇

好痴線
好似想殺左佢全家咁款

呢邊減 另一邊加番 受害都係小市民

開始老化了，遲早會在地底壊車

就算罰佢100億都係大家一齊找數

又要屌又要坐
最好笑係去港島線轉四次車，係咪除左狗鐵之外就唔識搭其他車

下次起碼要折扣多0.1-0.2
香港市民仲唔發？

有改善 👍

星期六都要返工 但非返工時間你都壞 壞到放工都未整好 邊個唔火滾

控制室用來查路軌上 有乜車/有幾多車果個系統壞左. 事實唔係車壞,

其實我都係善意提醒解釋番，No hard feeling既。

其實問問題前要先諗諗問題係咪值得問
定係當呢度係google唔用腦咁呢

大家都見得番我用詞比較鮮明，主旨同例子都明確。透過邏輯性文字說明問題不恰當之處。

和平理性大愛，用愛與和平可穿透坦克，我擅用和平友善且有愛既文字說服人，大家可以睇番我既文字印證番我講既野

當然我假設左用家係18歲以上既。如果佢係12-3歲，就請死柒鳩番去5p論壇。

提提大家，提出呢類問題既人，應對方法可以係解決提出問題既人，叫佢番3男2女論壇，解決左個人，就無左問題亦解決左問題。

最後如果用家見到我講既野產生誤會引起唔開心既。

我就係度講番聲

我屌你老母個臭閪我求下你個閪癱腦好番先上黎問問題啦，平時撘地鐵鳩硬聽唔到車廂日鳩日話有故障又慢駛又停又乜柒咁。屌你老母係車廂聽得呢d用下個腦就唔撚使問呢個問題啦。你老師係咪傻撚左唔記得教今日常識定係你校長撞柒左個腦唔記得訂每日一篇比你做？屌唔撚得而家個個都屌柒教育局唔識教好學生，仆得街啦上網求其見到個問問題既都係有問題既，四善端又無智力又無。唔鳩怪得班廢老話香港無將來，跟本原來而家上連登原來唔使過智力測試。香港跟本性問題就係弱智驅逐良幣屌你老母。

控制車果個系統壞左，唔係車壞。

其實你咁講
車門壞左，唔係車壞
車轆壞左，唔係車壞

屌你老母閪果架乜車黎，而家架車行唔到就行唔到，係咪無撚左車個系統架車都識行架， software壞就唔使計架？你del撚左tesla個software係咪架車可以講無問題呀。

屌你老母架車同唔到控制室溝通就解壞車架啦。鬼唔鳩知壞車未必關列車本身事咩？
使唔使講下邊粒particle移左位呀？我只係知撘唔鳩到車

同埋屌你老母而家講緊係關唔關車事，而唔係架車壞唔壞事。

不過咁technically咁講，你講法正常既，同我要糾正果個問題無咩關題。唔想深究技術hubs呢類問題

用料唔差但係成日壞
手術成功但係病人死左

唔係壞車唔識轉手動？
企定定比人罰錢
我唔係幾信

地鐵不嬲都手動渣㗎啦屌你老味

笑撚到我

埋站先手動呀
笑
咁關訊號咩事

之前咪影過車長係駕駛室打機 我就比你笑死啦

坐咗幾耐監
仲以為而家啲車要人手揸

SSI

大個仔啦 傻鳩 唔好剩係識打字

其實我都唔想善意提醒你

但其實你試下用google，一次都好，等我唔使出動糾正你智商。

屌因為你衝出黎柒，亦令你更加可悲

再望下你既發post record
屌不如試下出少句聲，智障既voice no need to be heard ar

但你個講法未柒到最低賤，所以我都係訓教算，你仲有得救，但都係弱智驅逐良幣果類人

大個仔啦 鳩仔 唔好剩係識衝出黎柒

一年搵成幾百億
而家兩千萬姐
濕濕碎啦

唔知就咪撚衝出黎柒
而家壞果個唔係華三個network
觀塘線 signalling 自己獨立network, 仲用緊cisco行E1

ZTE 果個係transmission network, signalling 唔係上面行

屌你老母，換撚左柒頭亨佢la, 佢老母閪，日日靠嚇一地兩檢，自己地鐵d野一pat屎甘！

垃圾狗鐵

點撚解唔鎖左個波口 個段行pilotman working 唔得咩

你邊間Dist定SI
咁既野都講得出既

就係轉咗manual control先行咁慢
目視行車呀 同埋set死咗manual下只可以行低速

放心遲下愈來愈多

2億就差唔多

狗鐵都有打手
抵俾巴打直線抽擊

罰多啲就真啦，呢幾個月真係無一個月係無壞車

每次壞幾耐馬時亨出黎做返幾耐小丑啦一係

用支那野有撚排你賠